<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>snovving</title>
    <link>https://examplesite.com/</link>
    <description>Recent content on snovving</description>
    <image>
      <url>https://examplesite.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://examplesite.com/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Fri, 17 Sep 2021 01:04:57 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://examplesite.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>过去现在还有未来</title>
      <link>https://examplesite.com/posts/%E8%BF%87%E5%8E%BB%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E8%BF%98%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Sep 2021 01:04:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/posts/%E8%BF%87%E5%8E%BB%E7%8E%B0%E5%9C%A8%E8%BF%98%E6%9C%89%E6%9C%AA%E6%9D%A5/</guid>
      <description>大学三年的一些碎碎念 我想了很久要以什么作为新博客的序曲，或许是一股脑地把以前零零散散的博文搬进来才是正经事，人总是喜新厌旧的，这点在我身上犹为突出，三年时间里我不知换了多少 id ，搭建了不知多少博客，这与我电脑重置次数相对应——因为 Win10 总有个最开始的用户名。我或许真有点完美主义者的毛病，但又常常拘泥于过去，所以我想还是以终点作为起点吧。
其实高考完我并没有很明确的职业取向，以前还是个艺术生的我更不用说，不知怎么的就选了计算机这个专业，在现在的我看来，也许说得上是缘分，而与安全牵扯在一起更是妙不可言。
起因我记不大清楚了，大概是网上神乎其神对黑客的描述，热血上头就兴冲冲从网工转到了信安，参加了网安实验室初试，我至今还能回想起初试的场景——穿着臃肿笨重的大黑袄子的我，杵在机房的角落，那时候连 BP 、hackbar 都不会用，在简历上引以为傲的密码学“知识”，面对一些难题也束手无策，来的人好像只有二十多个，时间过半陆续有些人放弃走了，我也不知道那时候是靠着什么厚着脸皮坚持下来的，然后等到了学长来我这探望做题情况，他解释了一堆但我还是一头雾水，最后的最后还是卡着线进了实验室。
那时候真的就是靠着 mooc 上的密码学课程混进去的，我一向都是个自尊心很强的人，有时候还会忍不住逃避一些事来维护可有可无的脸面，现在想来真的很感谢过去能有这些坚持的自己，进了实验室后，一向好强的我也不断地在刷 ctf 题，成了一个菜鸡 web，跟着打了 2019 的掘安杯（当时贝叶斯的出题人就是我们的学长，那也是他拿来当初试的题目）、湖南省第三届网络安全技能赛等等，水着水着也拿了两个省奖，挖了几个逻辑漏洞，投了几篇漏洞分析，最后侥幸进了 ms08067 实验室，当真是前尘如梦，写这篇文章之前，我从未想到过我在三年内能有这么大进展。
在一个普通学校学网安是很艰难的一件事，那时我经常懊悔为什么没选择成信，人家的三叶草比我们实验室好多了，我们实验室因为一些明理暗里的学院纷争总是不受重视，连个像样的全员能坐得下的实验室都没有被分到，但能让我说出不后悔的，还是因为实验室有这么一群爱安全的人，我是被学长当爹又当妈拉扯大的，那时候他明明忙得很，又要实习又是班里的班长，还每天关注我们的学习情况，跟我们讲课，我真的很感谢他。
大二下开始因为疫情待家里久了，我隐隐有了些抑郁，干什么都不起劲，大三开学也非常颓废，课上总是忍不住拿出手机，对实验室那边也很冷淡了（因为学长毕业了，与同届的因为疫情交情也淡了许多），除了在假期里带了带新人，就没作出过其他贡献，这也是我感到非常惭愧的一点。
大三下准备考研又中途放弃了，但我也不觉得这样做有什么错，毕竟都是个人的选择，现在考研人数越来越多，院里保研又总在综测分上差那么一点，即使绩点专业第二还是只能乖乖选择考研，这更让我意志消沉，还是选择了先就业再去考虑深造的事情，说来这三年我觉得我越活越回去了，没了大一大二那股热血，能说走就走，说学安全就学安全的勇气。
写到这我也不觉得我有那么多后悔的情绪，人生道路上总是会作出各种各样的选择，选择坚持考研势必要面临“复试差几分”的风险，初中看的鸡汤多了，高考给了我沉重的现实，现在亦是如此，搭建这个博客的时候偶然看到有位同行考了两次北邮网安失败，我又是不肯将就固执的一个人，我想，我放弃并不是懦弱做了逃兵，只是选择而已，孤注一掷并不适合我，等进入社会更成熟些才有选择的“余地”。
当然我说这些在那些以“坚持一件事就要坚持到底”为信仰的人看起来欲盖弥彰，那便如此吧，普通人有普通人的活法，我想我要是高中继续当美术生，或许现在都上美院接稿了，你看，本来就是世事无常，将来自己的心思自己的处境，现在哪能知道呢。
未来是怎么样的 准备秋招的时候总是发现自己有很多东西没准备充分，“年少轻狂”搭建了那几个博客又丢掉，然后上面写的文章全都找不回来，买的域名从没坚持过一年，差点被自己气死。
还是希望在最后的大学时光作出令自己满意的答复吧，毕设还是想做擅长一点的代码审计，希望向着 p 神继续前进，p 神有人说他卷，但我在代码审计星球从 2016 年每条每条的翻，发现他是真的爱安全，研究真的很深入，我很羡慕那个有乌云的年代，能在上面交流认识那么一群同好，我现在能做的，也只是不断不断地向着他前进，也让自己也真正爱上这个行业。
想我起初打 ctf 时，经常自省要去 buu 刷题啊，看原理等等，总是有股冲劲，但后来打 2020 护网杯的时候，明明就要进决赛拿国奖了，就偏偏在最后几分钟被刷了二十几名，其原因我不说大概也都明白，我不太喜欢这样的风气，偶然在 ctftime 上打了些比赛后，我觉得那才是我向往的东西，没有照抄往届的赛题，没有最后几分钟排名剧烈的“波动”，只有一些有趣的题和有趣的人罢了。
我觉得人还是要学着以旁观者的角度去看待一些事情，作为局中人总是会被人潮挤着推着去向不知何处。
最后以中岛敦的《光与风与梦》中的一句话作结吧，我其实没看过他的书，喜欢的大多数是夏目漱石那样幽默“搞怪”点的作家，但这句话我觉得很符合我现在的心境——
从前,我不曾为自己的所做所为而后悔过, 唯独对于没做的事,总是后悔莫及。
我希望我的未来不会为过去、现在而后悔。
​</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://examplesite.com/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://examplesite.com/about/</guid>
      <description>about</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
